七十年的感受 - 曾志豪

七十年的感受 - 曾志豪

可以的話，我也想簡簡單單的盡情揮舞紅旗，心滿意足的喊起「我愛祖國」的口號。本小利大回報豐厚，有甚麼大不了？

問題是，香港人，知道太多了。

單單我的前半階段，便有着六四這個烙印。六四屠殺血案一天不平反，一天便不可能盡情的像國內同胞一樣，歡呼一句「我的中國夢」。夢中有血有淚有坦克的痕跡，還有隨之而來的抓捕和謊言。怎麼慶祝？

後半階段，香港人又知道了新疆集中營的恐怖情況。這種納粹式的集中營囚禁，居然發生在2019年的中國。如果七十年慶典真是全國各族人民共同慶祝，那麼被囚禁在新疆「職業訓練中心」的新疆人，能有心情慶祝七十年嗎？

想起戰狼吳京，那一句「犯我中華者，雖遠必誅」實在是七十年家國的最重要寫照。今天國人就是抱着這種心態在地球生存，於是不論他們移居到任何地方，加拿大澳洲美國，「雖遠」也仍要「誅」殺對手，誰也不許唱衰祖國！這些拿着外國護照理應便是一個外國人的「愛國同胞」，充份利用外國自由民主的空間，去宣揚獨裁霸道的訊息，甚至要干預別國對華的政策方針。

之前做棟篤笑時，寫了一段這樣的對白：「香港好中國好」是大話！

為甚麼？你想想，香港好，中國通常便不會好。香港最好便是八十九十年代的輝煌，那時「香港好」，但中國便不好了，沒有今天賺的錢多，同胞沒怎麼見過世面，鬧出許多大鄉里出城的笑話。

當中國好，香港便不會好。近年中國經濟火箭般上升，大家都過上美滿富足的幸福生活，然後便開始身痕敏感容易受傷害，在世界不同角落用自己的經濟實力逼迫其他人要對中國俯首稱臣，真正「雖遠必誅」。幾多香港明星就因為說錯或者根本未曾開口，已經被國內同胞「誅」了滅聲了。近日香港人關注美國會否通過《香港民主及人權法案》，殷切盼望有人制裁自己，或許是告訴國人，70年這個日子真的不值得大肆慶祝，苦難的日子正來臨。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com